\chapter{Operador de Proyección Cuántico para la Cadena Lineal}
\label{ap:gaussProjOP}

\begin{align*}
	\delta(\widehat{H} - E) &= \lim_{\sigma \to 0} \frac{1}{\sqrt{2\pi\sigma^2}}\exp(-\frac{(\widehat{H} - E)^2}{2\sigma^2}), \\ 
	\delta(\widehat{H} - E) &= \lim_{\sigma \to 0} \frac{1}{\sqrt{2\pi\sigma^2}}\exp(-\frac{(\widehat{H}_0 + \widehat{H}_{\rm ex} - E)^2}{2\sigma^2}), \\ 
	\delta(\widehat{H} - E) &= \lim_{\sigma \to 0} \frac{1}{\sqrt{2\pi\sigma^2}}\exp(-\frac{[(\varepsilon(k) - E)\sigma_0 - J_{\rm ex} \sigma_u ]^2}{2\sigma^2}), \\ 
	\delta(\widehat{H} - E) &= \lim_{\sigma \to 0} \frac{1}{\sqrt{2\pi\sigma^2}}\exp(-\frac{[(\varepsilon(k) - E)^2\sigma_0 - 2J_{\rm ex}(\varepsilon(k) - E) \sigma_u  + J_{\rm ex}^2 \sigma_u^2]}{2\sigma^2}), \\ 
	\intertext{Para las matrices de Pauli se cumple que $ \sigma_u^2 = \sigma_0 $}
	\delta(\widehat{H} - E) &= \lim_{\sigma \to 0} \frac{1}{\sqrt{2\pi\sigma^2}}\exp(-\frac{\left[(\varepsilon(k) - E)^2 + J_{\rm ex}^2 - 2J_{\rm ex}(\varepsilon(k) - E) \sigma_u \right]}{2\sigma^2}), \\ 
	\delta(\widehat{H} - E) &= \lim_{\sigma \to 0} \frac{1}{\sqrt{2\pi\sigma^2}}\exp(-\frac{(\varepsilon(k) - E)^2 + J_{\rm ex}^2}{2\sigma^2}) \exp(\frac{J_{\rm ex}(\varepsilon(k) - E) \sigma_u}{\sigma^2}). \numberthis\label{eq:gaussProjOP}
\end{align*}

Si asumimos el caso particular $ \hat{u}_{\vector M} = \hat{z} \implies \sigma_u = \sigma_z $, el operador de proyección toma la forma
\begin{align*}
	\delta(\widehat{H} - E) &= \lim_{\sigma \to 0} \frac{1}{\sqrt{2\pi\sigma^2}}\exp(-\frac{(\varepsilon(k) - E)^2 + J_{\rm ex}^2}{2\sigma^2}) \exp(\frac{J_{\rm ex}(\varepsilon(k) - E) \sigma_z}{\sigma^2}), \\
	\delta(\widehat{H} - E) &= \sum_s \ketbra{s}{s} \lim_{\sigma \to 0} \frac{1}{\sqrt{2\pi\sigma^2}}\exp(-\frac{(\varepsilon(k) - E)^2 + J_{\rm ex}^2}{2\sigma^2}) \exp(\frac{J_{\rm ex}(\varepsilon(k) - E) s}{\sigma^2}), \\
	\delta(\widehat{H} - E) &= \sum_s \ketbra{s}{s} \lim_{\sigma \to 0} \frac{1}{\sqrt{2\pi\sigma^2}}\exp(-\frac{(\varepsilon(k) - E)^2 - s2J_{\rm ex}(\varepsilon(k) - E) + J_{\rm ex}^2}{2\sigma^2}), \\
	\delta(\widehat{H} - E) &= \sum_s \ketbra{s}{s} \lim_{\sigma \to 0} \frac{1}{\sqrt{2\pi\sigma^2}}\exp(-\frac{(\varepsilon(k) - E - sJ_{\rm ex})^2}{2\sigma^2}), \\
	\delta(\widehat{H} - E) &= \sum_s \ketbra{s}{s} \delta(\varepsilon(k) - E - sJ_{\rm ex}). \numberthis\label{eq:magZProjOP}
\end{align*}

\begin{align*}
	\sum_{k, s} \delta(\varepsilon(k) - sJ_{\rm ex} - E) &= \frac{N}{2\pi} \sum_s \smashoperator{\int_0^{2\pi}} \delta(\varepsilon(ka) - sJ_{\rm ex} - E) d(ka), \\ 
	\sum_{k, s} \delta(\varepsilon(k) - sJ_{\rm ex} - E) &= \frac{N}{2\pi} \sum_s \smashoperator{\int_0^{2\pi}} \delta(-2t\cos(ka) - sJ_{\rm ex} - E) d(ka), \\ 
	\intertext{aplicando la propiedad de la integral de la delta de Dirac compuesta por una función $ f $, \[ {\int_R} \delta(f(x)) dx = \sum_i \abs{f'(x_i)}^{-1},\]  donde $ x_i $ son los ceros de la función $ f $ en la región $ R $, obtenemos entonces}
	\sum_{k, s} \delta(\varepsilon(k) - sJ_{\rm ex} - E) &= \frac{N}{2\pi} \sum_{s, i}  \abs{2ta\sin(k_ia)}^{-1}, \\ 
	\sum_{k, s} \delta(\varepsilon(k) - sJ_{\rm ex} - E) &= \frac{N}{4\pi\abs{t}a} \sum_{s}  \left[ \abs{\sin(\acos(\frac{E + sJ_{\rm ex}}{-2t}))}^{\rlap{$\scriptstyle -1$}} + \abs{\sin(2\pi - \acos(\frac{E + sJ_{\rm ex}}{-2t}))}^{-1} \right], \\ 
	\sum_{k, s} \delta(\varepsilon(k) - sJ_{\rm ex} - E) &= \frac{N}{2\pi\abs{t}a} \sum_{s} \abs{\sin(\acos(\frac{E + sJ_{\rm ex}}{-2t}))}^{-1}, \\ 
	\sum_{k, s} \delta(\varepsilon(k) - sJ_{\rm ex} - E) &= \frac{N}{2\pi\abs{t}a} \sum_{s} \left[1 - \frac{(E + sJ_{\rm ex})^2
	}{4t^2}\right]^{-1/2}, \\
	\sum_{k, s} \delta(\varepsilon(k) - sJ_{\rm ex} - E) &= \frac{N}{2\pi\abs{t}a} \sum_{s} \frac{2\abs{t}}{\sqrt{4t^2 - (E + sJ_{\rm ex})^2}}, \\
	\sum_{k, s} \delta(\varepsilon(k) - sJ_{\rm ex} - E) &= \frac{N}{\pi a} \left[\frac{1}{\sqrt{4t^2 - (E + J_{\rm ex})^2}} + \frac{1}{\sqrt{4t^2 - (E - J_{\rm ex})^2}} \right]
\end{align*}